### Nombre del podcast
* ¿Qué nombre tendrá el podcast (institucional)?
* ¿Qué tipo de nombre tendrán los episodios?
* ¿Seguirán una lógica el nombre de los episodios?
* Un episodio: ¿contendrá capítulos internos (Apple Podcast ofrece esa posibilidad)?. Un ejemplo puede verse/oírse [aquí](https://rework.fm/apps-without-code/)
	- seriados (#1, #2, etc.)
	- Historias/temas que empiezan y terminan
	- Historias/temas seriados y distribuidos a través del tiempo
* Una vez definido el nombre, hay que especificar estos tópicos:
	- descripción del podcast
	- palabras claves (_keywords_)
	![graphics.jpg](https://bitbucket.org/repo/48bkkAE/images/4011034328-disruptive.jpg)
### Inscripción / registro electrónico a servicios en línea
* elegir qué correo electrónico se utilizará para su uso en el registro de:
	- [servicio de podcast](https://bitbucket.org/imhicihu/auvisual/src/master/Podcasts_services.md) (alojamiento)
	- insertar dicho correo electrónico en el `RSS Feed` para su indexación, sea de parte de Google y de los servicios de distribución de contenidos digitales
	- para el registro de una cuenta en los servicios de distribución en plataformas digitales (ej.: Apple Podcast & Spotify)
	- la difusión en las redes sociales (ej.: Facebook, Twitter). Los servicios de podcast "generalmente" ofrecen automáticamente la acción de promoción en dichas redes, cada vez que se van agregando episodios de podcast
	- suscripción a lista de correo (ej.: [Mailchimp](https://mailchimp.com/))

### Material gráfico: portada(s), íconos, logotipos
* diseñar portadas para el podcast general y episodios (si los hubiera)
* diseñar íconos & iso/logotipos para insertar en los metadatos en archivos sonoros `mp3` o audiovisuales `mp4`
![graphics.jpg](https://bitbucket.org/repo/48bkkAE/images/523479302-podcast_producer.jpg)
	- tamaño: 
		* mínimo: 1400 x 1400 pixels
		* máximo: 3000 x 3000 pixels ([Apple Podcast](https://help.apple.com/itc/podcasts_connect/#/itc1723472cb) solicita estas dimensiones)
	- resolución: 72 dpi
	- formato de archivo: `.JPEG` o .`PNG`
    - especificación del espacio cromático: `RGB`
	- adaptar los archivos gráficos a las modalidades `Light` & `dark mode`
* crear contenido afín para promocionar los podcasts en redes sociales
* chequear [Branding](https://bitbucket.org/imhicihu/branding/src/master/)
	
### Publicidad
* ~~verificar~~ si se deben agregar segundos al principio o final del podcast para dar lugar a publicidad institucional (ej.: CONICET)
* ¿hay alguna normativa (institucional) y legal (ver _Accesibilidad_) respecto al modo de introducir/presentar un podcast?

### Metadatos
* ~~ingresar~~ Incrustar metadatos en el archivo sonoro / visual. Este ejercicio mejora su indexación en los buscadores, tanto más en los repositorios & bibliotecas digitales, amén de cumplir con normativas de registro de marcas & derechos de autor
* suministrar recursos, gráficos, fotos, enlaces que son mencionados en el podcast

### Accesibilidad
* suministrar una transcripción del _speech_ grabado; ¿razón? cumplir con reglas de accesibilidad. Mayor información sobre legislación argentina [aquí](https://www.argentina.gob.ar/justicia/derechofacil/leysimple/accesibilidad-paginas-internet)

### Edición
* Agregar `intro` y `cierre` a modo de introducción y clausura institucional en cada uno de los podcasts
* Procesar `hisses` & `noise reduction`
* ~~Nivelar~~ [Normalizar](https://apps.apple.com/us/app/the-levelator/id1493326487?mt=12) el nivel de sendos canales de audio
* Exportar como `mp3`- `192 kbps`

### Periodicidad
* Estrategia de comunicación a través del tiempo: 
	- ¿semanal?
	- ¿mensual?
	- ¿bimestral?
* Una vez establecida la periodicidad, establecer cronograma de grabación y  edición del material sonoro  

### Especificaciones y requerimientos técnicas
* suministrar etiquetas (`tags`) que reflejen el espíritu del podcast en cuestión. Un ejemplo puede encontrarse [aquí](https://soundcloud.com/wyssinstitute/sets/disruptive)
* el formato sonoro debe estar codificado en formato `.mp3` de 192 kbps
* especificar `idioma` (predominante) del material audio/visual
* El canal `RSS Feed` debe seguir las [directivas v2.0](https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html). Debe incrustarse un correo electrónico en el `RSS Feed`
* El `RSS Feed` debe contener al menos 3 episodios
* Dentro de cada episodio se pueden incrustar `markers` (éstos permiten enlazar a otros recursos, pdfs académicos, elementos audiovisuales relacionados con el tópico en cuestión, etc.)

### Tono de la comunicación del podcast
* ¿Entrevista?
* ¿Conversación?
* ¿Académica?
* ¿Documental?

### Duración de los episodios
* ¿5, 10, 15 minutos?
* ¿Tiene una presentación/introducción o final que se repetirá en cada episodio?

### Publicación
* A cada uno de los episodios, deben incrustarse [metadatos](https://bitbucket.org/imhicihu/auvisual/src/master/Metadata.md) al archivo sonoro.
* El podcast puede tomar horas o días desde su publicación. No hay una regla fija. Cada proveedor varía
* En algunos servicios de alojamiento de podcast, la primera vez es necesario publicar más de un episodio para empezar a ser
	- [sindicado](https://www.monmagan.com/creadores/sindicacion-contenidos/)
	- aprobado por Apple Podcast, Spotify, etc.
	- aparecer en los buscadores de internet
* Se pueden programar los episodios, en un día y hora determinados
### Legales
* ¿Qué tipo de licencia se aplicará?
	- Enlaces:
		- [Choosing an Open Source License](https://blog.github.com/2013-07-15-choosing-an-open-source-license)
	 	- [Choose a license](https://choosealicense.com)
	 	- [The MIT License (MIT)](https://mit-license.org/)
	 	- [MIT License generator](https://www.richie-bendall.ml/mit-license-generator/): Generate your own MIT License
	   ![license](https://bitbucket.org/repo/ekyaeEE/images/1238371074-appendix.png)
	 	- [Github OSS license](https://github.com/github/choosealicense.com)
	 	- [Open source licenses](https://opensource.org/licenses)
	 	- [Creative Commons licenses -kind-of](https://creativecommons.org/choose)
	 	- [Comparison of free and open-source software licenses](https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_free_and_open-source_software_licenses)
	 	- [Open Source Licenses Comparison Guide](https://itsfoss.com/open-source-licenses-explained)
	 	- [Software Licenses in Plain English](https://tldrlegal.com)
	 	- [Unlicense](https://unlicense.org/): liberar todo el contenido

### Miscelánea
* Nunca desestime el poder de un silencio en un párrafo
* ¿Audiencia?
* Ofrece enlaces a otros sitios de interés?
* [Bibliografía](https://bitbucket.org/imhicihu/auvisual/src/master/Bibliography.md) (a consultar)
* ¿Hay que dejar intersticios o espacios en blanco para auspicios/patrocinantes?
* ¿Hay un tema o hilo predominante?
* Ofrecer registrarse para recibir una notificación/alerta cada vez que se publica un nuevo podcast

### Copyright
* Episodios de podcasts no pueden contener materiales que infringen el derecho de otros (léase copyright, marcas registradas, etc.)